(窮撚)食開隻藥太貴，有咩"醫生" 肯寫字開藥?

因為食開一隻靚少少既氣管吸藥,

含有類固鈍(淨係醫生處方先買到)

但個醫生成日坐地起價，本身已經要一千二睇一次，

除咗睇醫生仲要求我做一大堆唔關事既測試，逐樣計錢

埋單通常至少都要$1500度

本身隻吸藥唔貴(二百幾)，但要有醫生紙先買得，

而家好似俾個醫生掐住春袋咁,佢話收幾多都要俾佢

有無人識得邊啲醫生比較肯幫病人開藥,又平平地肯寫下紙咁呢

等我可以自己去藥房選購咁呢

坦白啲同醫生講

香港 MBBS / MBChB 係咁㗎啦！
唔係我讀咁多書拎咁多 A 做乜
求我啦，ngai 我啦

姑娘用好平和語氣話我哋唔係善堂

但佢聲浪係其他坐係度等既病人都聽到

咁係窮丫嘛可以點

本身問佢可唔可以睇一次，配幾次藥

如果同個醫生上床可以抵藥費我都制

互射

外國藥網

咁pk

巴打試過？

可唔可以講多少少

無得唔睇醫生就咁去返診所個到配藥？
換個平既醫生又得唔得

你搵過幾多間藥房? 定你個樣似差佬放蛇?
有一排成日幫屋企人買處方藥都未試過比人問攞醫生紙

有無人識黃綠醫生

同姑娘講有鬼用咩

拎住上次個藥盒連埋張醫生貼紙
好多藥房都會照配番畀你

政府

邊個醫生會自己做醜人丫

見過有人陪個仔睇睇下醫生俾姑娘趕出嚟

再當住咁多病人面教訓佢

原因係醫生睇緊佢個仔

佢多口講咗句自己都有兩聲咳

姑娘捉咗佢出嚟，同佢講你係咪醫生要睇埋你

要睇當新症，1200蚊

你估無醫生 order 個姑娘會唔會咁做事？

同老母女友睇醫生。都未試過咁衰

咁你仲睇？

拎上次藥盒去藥房就得，有生意唔做咩
除非你果隻藥專門到藥房都無賣，只係得醫生、醫院有

唯有幫你推 post

香港醫療霸權，冇計
遲早有一日要引入醫生，等班天之驕子仲有冇咁牙刷
喺外國醫生都係搵兩萬幾三萬港紙一個月

去公立診所睇

有排排

朝朝乽打唔通

老老實實
同醫生講唔要藥 直接收診金 只係想要外賣紙 理論上都會比
除非佢黑心醫生 但你死都要睇佢就你抵死
學樓上話 係咪你樣衰似放蛇藥房唔賣比你
香港藥房真係cheap撚到連DD都夠膽隨便賣比人

邊隻藥？

政府排門診 你用得類固醇都長期覆診架啦
排得耐都要排住先架啦
btw有無試過就咁入藥房問 有d可能照賣

隨便？要坐喎

經常十點正打都有位喎
不過係要去遠少少無乜人揀果間

轉去睇啲唔會混你水嘅醫生啦

每日12點3點 打 多數打得通

你似係醫生衰，去其他診所買ventolin個啲都係百幾一個，唔會要人立亂做啲咩測試

唔係咩叫醫畜！
香港個制度就係專門培訓醫療畜生！

正常你睇開都會俾你配返呢啲
似係你醫生衰

藥名都唔講 點幫你

Ventolin?

開藥名睇下幫唔幫到你

YS 未見過都唔敢相信
平時D傷風感冒 抗生素 三高藥 都賣都周街都係 都算
真係見撚住個病人拎住個DD藥出黎見醫生 最後比醫生收左佢D藥 (個醫生又係多管閒事)

有巴打都講左啦，事但搵間診所，拎埋個藥盒入去，擺低診金要佢寫張醫生紙。落街房自已買。
街房唔會收你張紙，唔會check 你張紙個日期，用到你死個日都仲得。
同埋香港d 街房，理撚你咁多規矩咩，類固醇吸劑呢d 小兒科野，唔駛醫生紙都買到。

你講個藥名黎聽啦，唔係我當你假膠。

利申：醫院執藥仔

想問下就咁去藥房問佢有冇某隻處方藥
佢都多數都答你冇 耍走你多
如果有藥盒/醫生紙先會開比你

睇到好撚灰 係香港窮人連病都無資格

有無藥圖

假膠定on9 講到個醫生咁衰護士咁閪點解你仲睇？
唔識轉個醫生？

頂 藥房有啦

咩黃綠醫生 根本寫張醫生紙比你自己買好撚平常既事 你開你個醫個名好過啦

正常睇到咁上下 佢見你病情穩定左
可以要求佢比醫生紙 就咁去藥房拎藥

去印度買啦，傻西

邊隻 睇下我幫唔幫到手

唔係，果個醫生態度好好，好有禮貌咁

永遠講說話都好好聽

不過我覺得佢做好人，留返醜人俾姑娘做

因為我當面問個醫生可唔可以睇一次配幾次

佢話陣間叫姑娘同我解釋返

出咗去姑娘先同我講上文果返話說

信必可
Turbuhaler

Symbicort
budesonide/
formoterol

吸既藥粉嚟

sor 我唔識藥名，只係將所有見到既字打晒落嚟

我有大量喎，政府比嘅，多到成日掉

Good cop/Bad cop
上面話易咪試下藥房買
And 排下等公立囉

藥房間間都肯買俾你㗎

去看另一個醫生 Or 去排東華三院 廣華醫院果D 早D起身去排咪得

管制藥物你唔係諗住比樓主掛

千其唔好跌左喺街度俾人執到

咁個醫生態度咁好 繼續俾佢呃落去咪算囉

cls

自己俾錢？

政府$20已經有5支啦

呢隻上外國藥網都就咁有得買

香港間間藥房都話買就買㗎啦，邊度洗醫生紙嘅啫，不過後尾去咗排政府果幾十蚊都慳返咋嘛

好撚仆街
好撚虛偽

我有relvar 好多

幫推

正常直接問，醫生最多係收你果張藥紙既錢，唔會話唔比你出去配咁仆街既

呢隻我之前都用開
直接藥房買 無試過要我出示醫生紙
其實香港啲藥房好多處方藥都照賣架啦
呢間唔賣你咪試第二間
無人叫你下下去萬寧屈臣氏

英國醫生好似2,3萬hkd一個月

拎埋枝藥去藥房逐間問

仲以為係spiriva respimat個D貴野

你睇開邊個醫生呀，開名啦

開醫生名啦

因為你，樓主先會俾人屈水買貴藥。巧威威

開名啦 好仆街

千二應該專科?
我覺得就算你唔去藥房買都可以試下去睇普通診所睇下有無

屌 想笑死人咩

直接排公立,同個醫生講咩事,食開邊隻藥有咩成份佢就會開比你啦
好多病人都係咁拎藥,長期病仲要一次過拎幾個月-半年藥,咪鬼比診所屈錢

普通藥房有 樓主依家咩心情

街房執正黎做既話一早執哂笠

其實我覺得佢好傻豬
俾着我睇一次就唔會再幫襯

樓豬
俾人呃左咁耐錢

咁仆街
長期藥應該可以就咁同診所買
藥膏呀果D

點解要幫你？專科藥只有專科先可以開

依隻好撚普通咋喎
個醫生梗係唔寫紙啦,唔係邊有水魚
政府/藥房大撚把

Ventolin無Steroid 喎

香港D藥房有錢理9你

連登救OP銀包一命

係得香港先會睇醫生同開藥一齊

支持引入外國醫生 大陸就不了

去政府睇

喂，你搵隻藥提升下智慧先啦
邊生得你咁豬比人劏咁多次都仲要上連登問

錯一半
ventolin 唔貴就真嘅

但係正常後生仔哮喘值得做一次肺功能測試
唔好吓吓醫生叫你做測試就當劏你咁

利申政府做，你做十萬樣檢查都唔會有錢落我袋

係 我即刻去試下先

有無人知邊區多啲真正既藥房

因為好多所謂既藥房除咗藥咩都賣

奶粉，化妝品，濕紙巾，清潔用品，牙膏

想搵間真既藥房

間間藥房都係咩都賣架啦 有你隻藥咪得

其實你拎隻藥去藥房配 好多時都會賣比你
一間唔得就下一間問 總有想做生意既藥房

門口有RX 既都會有普遍既專科藥

你睇真左未
而家係配親藥都千千聲
做一次就話 覆親診都做 意義係邊

咪撚用呢啲tone大9我，醫院診所護士我都做過 我老細配藥比我都無叫我做測試啦
我自己都有哮喘

開名啦 仆街醫生

私人執業既專科醫生好多都係為錢
有d仲專登唔醫斷尾黎賺你錢
香港d私人醫生真係好冇醫德
樓主呢個算濕碎

樓主係咪讀緊中學 ? 咩都唔識咁嘅

A酸呢類多唔多藥房有

街邊藥房有錢點會唔賺

Salbutamol ventolin 呢啲 藥房多數都配
利申發夢朋友係元朗既藥房有

一般藥房賣340至360左右
（利申：開藥房）

邊個得閒大9你
自己睇多次 GINA Guideline diagnosis of Asthma 先啦

如果一開始診斷叫人做檢查係合理 （注意返我都係話做一次）
如果次次都做就唔合理

關咩係，香港公營不嬲係咁俾藥人，特別係有長期病患1年睇1-2次個D ，佢驚死你中間有需要，會俾多你。而且藥不嬲唔貴，除左新藥。

依隻冇類固醇嫁

好仆街喎

睇政府醫生真係好多藥 打街症最好預早一日 搭正搭三搭半搭九打 新界西係咁

以為係ventolin/albuterol個堆student nurse
broncho+steroid啊 起碼估seretide啦
ventolin
溫下書先出黎柒啦

題外話: 巴打係咪用噴噴下果種？(一覺得透唔到氣就拎出黎噴果d)
有冇考慮睇下中醫
我屋企人幾年前突然氣管有事，睇西醫睇左2年都唔得(食藥+噴野)
個醫生話佢係輕微哮喘，只可以係舒緩冇得康復
(個醫生睇左好多年，平時有小病都係睇佢，d藥好得)
之後轉睇中醫，睇左一年就好返晒
(非打手，唔好叫我介紹醫生，預左比連登d反中醫科學撚負評)

無錢學人睇私家

寫紙就普通家庭醫生都得啦
唔使下下用專科醫生

其實我唔係好明
人地都貼埋出嚟係邊隻點解仲要估下估下?
是咪想拋書包

其實隻藥就咁藥房都有得賣
但平時都要keep住複診
可以睇多次個仆街醫生叫佢寫封介紹信比你 之後直接拎去醫院就得

唔知點解好希望樓主係假膠
如果係直必既話，樓主真係on9到極點

睇完一輪覺得樓主真心蠢
藥房有錢搵唔搵咩 定只係行開萬寧屈臣氏執到正嗰d
藥房無藥賣係咪去開d濕鳩藥坊呀 無牌個名唔可以叫藥房嗰d呀
我覺得醫下個腦緊要d

連登唔係成日話老細叫幫幫手做多小小野就屌哂鬼哂
c9想r著數俾人屌又唔得lol

咁佢叫你做咩檢查先，pefr test?
我睇開診金都千三啦，通常三個月睇一次，一支symbicort 160/4.5都要大約$340，咁其實買單千五一次貴喺邊？

窮都算
蠢到咁嘅地步
冇得救

除非佢叫你一兩個禮拜複診一次，跟住次次叫你做一啲好精密嘅檢查，或者係普通科醫生，其實專科診金好多都過千

笑死 好大反差

巴打我想要

睇知名私家醫生差唔多呢個價啦
窮撚先覺得好貴

你個d係80/4.5，樓主用緊160/4.5，你想害死人咩？

可能我個樣似弱智仔唔似黎放蛇
我買親處方藥都無問過我
係有啲日子佢會答無,叫我過幾日黎過

直接同佢講你想出去藥房自己配，叫佢開醫生紙俾你。 我嗰個肯咁樣做，你有無問過你醫生?

窮L唔好曬錢醫𠱼喘
冇得救

做多d運動，隨身帶藍色噴噴
嚴重既買150蚊30粒嗰d抗敏感藥，每日一粒

咁多位巴打
ventolin係冇類固醇架

我之前都係每年都會咳到停唔到
睇個個醫生比既平價氣管藥都無用
最後朋友介紹睇咗一個貴醫生
要吸呢支氣管藥，睇一次連藥$1500
要二次去同姑娘講我想只配藥，我無咁多錢
醫生話佢唔可不咁做
跟住唔收我見醫生費
最後收我$500
走時姑娘問我夠唔夠錢搭車
佢係我心目中嘅仁醫
————————————-
最後想分享下，因為好貴睇左兩年頂唔順
去左睇中醫針灸,雖然中醫係連登仔最憎
不過針灸+ 三伏天灸，再加自己勤做運動
真係醫好我多年既氣管敏感
我已經幾年無咳了
我過來人知道氣管唔好果種感受
希望巴打你都可以好返

講清楚啲，我唔係哮喘
我係嚴重氣管敏感
只係比巴打你參考一下
同講聲加油

吸緊vannair 相熟藥房買唔洗醫生紙

出去睇私家1100先有兩樽

樓主原裝拎去買開野既藥房問問啦

或者可以走排街症拎埋去睇公立
記得唔好亂排

其實應該可以叫醫生寫信轉介你去公立

開名啦

做到醫生唔係大撚哂

你試下10-11點打去, 成日都有位比你, 多數晏就時間睇

香港醫療 不如搞醫藥分業啦

拎住盒藥去藥房啦

樓主篇文講到隻藥好特別 再睇睇下留言屌你廿蚊5枝死撚死人 所以樓主去睇一次1200睇咗幾多次

巴打我細個都有哮喘
細個肥仔又唔做運動
好彩好多年都無咩點大病發
但大個做運動都係唔多夠氣
呢年幾有時仲會轉季夜晚喘醒
喘到好以就嚟抖唔到氣咁
呢年做多左運動好左但都係會好快無氣
可以介紹個中醫睇吓嗎
想健康啲

Btw平時都係帶開喘樂寧
未見過樓主隻藥
分別係咪咁大
利申：真係想學野

以前都覺得醫生幾好
不過自從急診室一加價
班仆街即刻跟住加
就知班仆街冇個係好人

屌你自己都清楚佢玩 good cob bad cob 啦
俾少少骨氣轉醫生啦 on9
為咗好聽同禮貌捱貴藥又真係抵你窮

上網買一定有得賣 你自己google 下

屌你淘寶
排政府啦屌

上網買等於淘寶？ 你當依度支那國？

外國d 人睇完醫生都係跟d 藥單上網買藥
好多賣藥d 網都會寄黎香港
有d 網會要你提供醫生prescription 先賣比你
但應該大部份都唔駛 就算要
有d網站都可以提供番個prescription 比你 但會收番你少少錢

對唔住睇錯

影個盒黎睇睇，幫你睇下藥房有冇
你去睇政府門診時同醫生講開返個隻藥俾你

見到了，醫院大把貨，快d打電話去公立book位啦

我上面影果隻藥(其實我唔知佢叫咩名)

真心有效好多，醫生話隻藥靚啲

因為我都試過喘樂寧，無乜效

早兩年試過天灸，都有感覺好少

但近年香港空氣愈嚟愈差

到轉天氣濕度變化果啲，都係頂唔到

唔可以話中醫無效，但我自己覺得唔啱我

始終西醫係快見效好多

中醫講求調理，但究竟調理度咩地步先至會治到哮喘。

因為哮喘本身唔係因為體弱而有，

而係因為身體氣管覺得污糟，

於是係纖毛運動時製造多啲液體，將佢排出，

於是會咳，另外亦會同時收窄咗氣管

當然仲有其他敏感源可以 trigger 到

但只係代表身體比較 sensitive ，唔代表身子弱

所以究竟中醫既調理會唔會徒勞無功，

真係無人知，要試睇下啱唔啱自己

thanks

唔該晒樓上咁多位巴打

我承認我係真係好蠢，

俾個醫生掐住春袋咁耐

但因為每次病發都唔好受，

例如空氣差同埋轉季啲日子，

會咳到痴肺

於是果個醫生就成為我苦海明燈咁

所以非常多謝你哋俾建議我

令我可以慳返荷包

我初步會搵下屋企附近既藥房

逐間問，解咗我燃眉之急

不過長遠我會正正經經排公立(應該至少排一年)

問政府拎藥

再次多謝你哋既寶貴意見

成班大陸狗吹到
咁既垃圾故有人信

邊隻藥

Sor睇唔到上面

普通steroid +LABA

幾廿蚊應該買到?

幾時長期藥呢d都直接試下落藥房睇下無醫生紙比唔比配
同埋排政府一年半載拎次藥架啦

叫醫生寫紙轉介你去睇公營醫院排期

響連登介紹中醫好危險
出面啱啱先有個無牌中醫post
你真係想要我先睇下有無方法私下比你
唔想有人話我係打手
同埋樓主講得好啱，中醫好睇人夾人，同埋係調理身體的
我都可以分享多少少
我以前係每年都會有段日子咳到停唔到
睇過私家醫生，睇過政府專科，都係開好似煙斗型嘅氣管吸藥比我
但完全無用（我估係無咁靚嘅藥），睇過樓下啲濕9中醫都係無用
果種長期比人當病人嘅感覺好難受（乾咳）
又會好大聲無端端扯蝦，好撚肉酸
之後去睇果個仁醫，比咗樓主支氣管吸藥同開咗啲藥
睇兩次已經好返（果陣google過應該係靚藥）
但下一年又黎過，同埋發現好似效果無之前咁好
唔知係身體差咗定身體習慣咗，同埋睇一次真係好貴
絕望下去試吓人地介紹話好的中醫
我親身感受係，中藥係慢慢調理身體
但針灸真係好神奇，前提係要唔驚，因為會針你的耳啊鼻啊咁
針完回家食完藥訓，第二日係勁到好似得返少少咁（無吹水）
之後睇多一次就好返
但要講明，我親身試過，我個中醫嘅針灸對我氣管非常有效
我睇過其他病就一般，我帶過阿媽去睇主婦手，針完痛到佢仆街
因為佢受唔到，所以反應真係因人而異
之後到三伏天灸，因為佢間野比較貴
我貪平去咗大埔一間垃圾中醫館到貼，平一半
因為我忙唔係正日去，屌佢個阿姐好熱心咁話有好多貨剩，幫你貼晒去啦
正常一次貼幾粒，結果我全身貼咗三十粒
之後全身生野，去搵佢算帳，點之間野每次都唔同醫生
第二個醫生話我係出蕁麻疹
第三個醫生先話係因為第一個貼太多
所以真心，好多中醫係好仆街亂9咁黎
最後搵返我睇過果間到貼，貼左幾年
而家無乜錢又見身體好咗就無貼了
但真係好多年無再咳
利申： 無介凍飲，應該話介唔到 介咗一定會好啲

係，真係要睇下啱唔啱自己
我算半個過來人，真心覺得咁樣慢性煎熬好撚辛苦
希望巴打你可以快啲好返

想 pm 問下個中醫名

巴打知唔知邊區多真正藥房

我今日出咗旺角問咗好多間都無

你去住宅區問啦，旺角做遊客生意，唔會存依類藥

係，旺角好多間都係奶粉化妝品

即係深水涉長沙灣荃灣都應該會有啊可？

深水埗，荃灣9成有

屌你老味，班倫敦金仔show銀紙係咪下下分俾你呀五毛蝻

我開acc其實用黎睇J圖
好少用唔太熟，連登係咪無pm
我可以點比你方便

將隻藥列做處方藥自然有佢原因
你估藥廠唔想人人隨手買到賺大錢咩？
通常都不外乎係怕濫用、有副作用、危險性高呢啲原因，所以先至要按需要開，長期藥就要醫生睇住調整份量
即係個法例訂立同實行係有啲現實考慮嘅

你話冇錢想偷雞，咁法律風險同健康風險就自己孭囉